\documentclass[9pt,a4paper]{report}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[export]{adjustbox}

\graphicspath{ {./media/} }

\usepackage[margin=1.2in]{geometry}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=blue,
}

\usepackage{amsfonts}
\usepackage{titlesec}

\titleformat{\chapter}[hang] 
{\normalfont\huge\bfseries}{\chaptertitlename\ \thechapter:}{1em}{} 
\titleformat*{\section}{\Large}
\begin{document}

\title{\Huge Projekt pracy i rozwoju sekcji technicznej samorządu uczniowskiego w latach 2020/2021.}
\author{Maciej Tracz \\\\Technikum Mechatroniczne nr 1 w Warszawie}
\date{Rok 2020}
\maketitle

\newpage
\tableofcontents
\newpage

\chapter{Struktura} 

 

\section{Zmiana systemu} 

Budowa sekcji stanowi najważniejszą rolę w jej funkcjonowaniu. Wpływa na pracę każdego członka i z niej wynikają wszystkie późniejsze decyzje organizacyjne. Z tego względu na nowo warto przemyśleć to jak aktualnie wygląda Nasza sekcja i jakie niesie to za sobą konsekwencje.\\\\ 

Sekcja pomimo swojego potencjału oraz uwagi zdobytej na początku roku nie odniosła sukcesu. Osoby wstępnie zapisanie do poszczególnych podsekcji nie wykazywały inicjatywy o co nie można ich winić, gdyż to po Naszej stronie stoi zapewnić odpowiednie warunki dla takich inicjatyw.\\Członkowie, którzy dołączyli do projektów trwających do teraz, pozostają w stosunkowej izolacji, zajmując się swoimi sprawami bez poszerzania swoich zagadnień. Zmniejsza to też szanse innych na niesienie pomocy.\\\\ 

Te właśnie problemy wynikają w znacznej mierze z budowy sekcji oraz braku inicjatywy samorządu na jej rozbudowanie. Możliwym sposobem ich rozwiązania jest wprowadzenie zupełnie nowego podziału sekcji oraz zmiana celów krótko- jak i długoterminowych.\\\\ 

\section{Wprowadzenie podziału na Organizację i Współpracę} 

Mając doświadczenie z prowadzenia sekcji Organizacyjnej mogę z pewnością stwierdzić, że przy większych grupach ludzi nie jesteśmy sobie w stanie poradzić bez zespołu pełniącego funkcję zarządzającą i kontrolującą. Taki też zespół potrzeba stworzyć, aby zapewnić stabilność.\\\\ 

Sam zespół nie jest jednak w stanie tworzyć sekcji bez jej członków. Poprzedni system zakładał, że każdy członek miał swoje konkretne zainteresowanie i przynależy do odpowiadającej temu podsekcji. Jak już wspomniałem, nie przyniosło to zadowalających efektów. Działo się tak ponieważ, podsekcji nie tylko izolowały od siebie ludzi, uniemożliwiając im współpracę z pozostałymi, ale także wiedzę. Ten kto przypisał się do odpowiedniej podsekcji w zamyśle zostawał w niej i miał ograniczoną pulę wiedzy i technologii do nauki.\\\\ 

Idealnym rozwiązaniem jest oddzielenie w sekcji części bezpośrednio samorządowej oraz uczniowskiej. Takie wydzielenie członków od ścisłego samorządu pozwoli przyciągnąć uwagę nie tylko nowych uczniów, ale także tych którzy zbyt stresowali się dołączeniem do ścisłego samorządu. Umożliwi nam to też posiadanie ludzi odpowiedzialnych za zasoby SU bez zrzucania tych zobowiązań na członków chcących realizować projekty w zupełnie innych technologiach.\\\\ 

\textbf{Dalej przedstawiam proponowany podział Obowiązków i Zadań.} 

 

\section{Utworzenie małego sektora Organizacji projektów technicznych} 

Proponowana struktura Sektora Organizacyjnego:\\\\ 

\textbf{1. Przewodniczący sekcji + 2. Zastępca Sekcji}\\ 

|\\ 

|\\ 

\textbf{3. Koordynator Projektów + 4. Koordynator Zasobów SU}\\ 

|\\ 

|\\ 

\textbf{5. (5-4) x Prowadzący projektów + 6. Prowadzący Githuba}\\ 

 

1. Przewodniczący sekcji:\\ 

Przewodniczący ma za zadanie kontrolować pracę Sektora Organizacyjnego oraz dobierać odpowiednich ludzi. Odpowiada za projekty z wykorzystaniem zasobów samorządowych oraz dla samorządu. Kontroluje pracę Koordynatorów, ich relację z prowadzącymi oraz status projektów. Dokonuje kontroli zasobów szkolnych i odpowiada za ich dostępność. Podejmuje decyzje odnośnie promocji, zmian struktury oraz członków sektora Organizacji.\\\\ 

 

2. Zastępca sekcji:\\ 

Zastępca sprawuje wszystkie zadania przewodniczącego, gdy tez nie jest w stanie ich realizować. Pomaga mu w zadaniach związanych z kontrolą ludzi oraz zasobów. Odpowiada przed przewodniczącym ze swoich decyzji i działań. Jego zadaniem jest odciążenie przewodniczącego i sprawowanie roli jego prawej ręki podczas rozwiązywania problemów\\\\ 

 

3. Koordynator Projektów:\\ 

Koordynator Projektów ma za zadanie kontrolować, pomagać i analizować pracę Prowadzących projektów. Jego rolą jest zapewnienie stabilności sekcji, rozwiązywanie problemów w zarodku oraz tworzenie dobrej atmosfery pośród Prowadzących. Zbiera on informacje o postępach grup, wszelkie uwagi co do formy zebrań, prelekcji i samych projektów. Analizuje te informacje i przedstawia wnioski i/lub propozycje rozwiązań Przewodniczącemu w celu poprawy pracy całej sekcji.\\\\ 

 

4. Koordynator Zasobów SU:\\  

Zasoby samorządu zawsze pozostawały tylko do wglądu Przewodniczącego. Sprawdzało się to dobrze, gdy głównymi jego zadaniami było właśnie nimi zarządzanie. Jednak, jeśli chcemy rozbudować współprace w sekcji potrzebujemy osoby lub osób znających zastosowane technologie oraz umiejące z nich korzystać. Ma to na celu zmniejszenie stresu spoczywającego na przewodniczącym i prawdopodobieństwa popełnienia błędu. Wszystkie zasoby za które odpowiedziany będzie koordynator wymieniowe są na \url{https://app.tettra.co/teams/wisniowasu}.\\\\ 

 

5. Prowadzący projektów:\\ 

Jak przedstawione będzie później, z względu na podział członków na projekty małe jak i duże potrzebujemy osób, organizujących pracę tych ludzi. Aby zacząć przygotowywać naszych członków do pracy w zespołach i umiejętności dzielenia się zadaniami potrzebujemy tworzyć tymczasowe większe grupy na czas trwania konkretnego projektu. Prowadzący właśnie ma za zadanie przedstawić założenia, przygotować plan działania, wyznaczyć zadania i poprzydzielać je do uczniów. Wyznacza on też ramy czasowe, metody komunikacji oraz raportowania o postępach. 

Pełni kluczową rolę w sekcji, ponieważ od niego zależy, jak przyjmą się nowe osoby i jak dobrze wypadną przy swoich pierwszych projektach. Powinien także pełnić rolę opiekuna, któremu można przedstawić swoje problemy i uwagi, a także zapytać o pomoc z zagadnieniami.\\\\ 

 

6. Prowadzący Githuba:\\ 

Jako że sekcja ta ma na celu tworzenie projektów informatycznych, podstawowym narzędziem pomagającym z kontrolą wersji oraz centralizacją zasobów jest Github. Gdy jednak okaże się, że mamy na tyle dużo projektów, niepotrzebnych repozytoriów oraz nieuzupełnionych opisów, że trudno jest połapać się w pracy, potrzebować będziemy kogoś kto się tym zajmie. Prowadzący nasz zespół na Githubie powinien mieć odpowiednie zrozumienie jego działania i budowy. Ma za zadanie porządkowanie zespołu, ale także dodawanie nowych członków. Ta rola nie jest niezbędna, lecz w późniejszym rozwoju może okazać się potrzebna (prawdopodobnie w innej postaci).\\\\\\ 

  

\textbf{Podział ten ma przede wszystkim na celu rozłożenie pracy na wiele osób. Pomoże to zmniejszyć stres i czas wymagany do operowania w sekcji. Jest to tylko propozycja i będę wdzięczny za wszelkie propozycje odnośnie zmiany nazwy, obowiązków lub całego stanowiska. Dalej przedstawiam formę funkcjonowania członków sekcji.} 

 

\section{Utworzenie systemu Współpracy uczniów w projektach.} 

 

Bazując na nauce wyciągniętej z zeszłego roku pracy potrzebujemy przedstawić bardziej obiecujący model sekcji dla uczniów. Głównym celem nowego systemu będzie umożliwienie uczniom dostosowanie projektów, grup lub par pod ich zainteresowania.\\\\ 

Aby każda technologia była traktowana na równi oraz każdy miał okazje nauczenia się tego co go interesuje, model projektów powinien skupiać się na umożliwieniu przedstawiania propozycji odnośnie całych projektów jak i ich elementów. Prowadzący projektów przedstawia cel w postaci produktu/usługi, a w interesie członków jest stworzenie planu jego wykonania. Ten proces, budowy od podstaw, zapewnia nam bezpieczeństwo, że projekty będą fascynowały i inspirowały członków od samego początku.\\\\ 

Najważniejszym w systemie współpracy będzie zrozumienie obu stron. Dlatego też ważnym jest dobór Prowadzących pod kątem charyzmy i komunikatywności. Musimy pamiętać, że bez członków sekcja nie funkcjonuje, a zatem są oni najważniejszą jej częścią. \\\\

 

\section{Podział Współpracy na różne wymiary grup.} 

 

Jak pokazał nam zeszły rok szkolny, nie dając uczniom wyboru formy pracy, zmniejszamy ich zainteresowanie i nie dajemy możliwości wykazania się inicjatywami. Każdy członek powinien mieć swobodę w wyborze formy pracy, projektu oraz osób współuczestniczących. Aby jednak zapewnić takie możliwości musimy tworzyć projekty z zarówno dużymi i ambitnymi celami, jak i małymi i wprowadzającymi w świat informatyki. Proponowany przez mnie podział ma na celu jak największą organizację przy zachowaniu powyższych celów.\\\\ 

Formy podziału grup: 

\begin{itemize} 

\item Projekty zespołowe 

 

Najważniejsza część nowej Współpracy z uczniami. Ich celem jest stworzenie aplikacji lub usługi w zespole ludzi posiadających rożne umiejętności na różnych poziomach zaawansowania. Mają one uczyć uczniów współpracy, terminowości oraz skrupulatności w wykonywaniu swoich zadań. Aby mogły być skutecznie prowadzenie wymagają nadzoru osoby kontrolującej. Takie zadanie pełnią wcześniej wymienieni Prowadzący. Dzięki nim członkowie wiedzą jakie zadania do nich należą i jakie terminy ich obowiązują. Projekty te będą składać się z zespołów co najmniej 5 osób i co najmniej dwóch technologii\\ 

\item Projekty grupowe 

 

Nie każdy projekt musi być duży i ambitny. Wszyscy zaczynaliśmy małymi krokami powoli zwiększając tempo nauki i rozwoju. Dlatego właśnie projekty średniej wielkości, wymagające 3-4 osób, wydzielamy od tych większych. Mniejszym grupom prościej jest koordynować zadania i informować siebie o postępach. Dlatego też do tych projektów Prowadzący nie powinien znacznie ingerować. Wciąż należy do niego analiza postępów, rozmowy z członkami na temat współpracy oraz raportowanie, jednak nie powinni oni wyznaczać szczegółowych planów zadań ani odpowiednich im terminów. Ma to zapewnić swobodę pracy i nauczyć zarówno samodzielności jak i współpracy przy problemach. 

\item Projekty osobiste 

 

Jeśli jednak ktoś pragnie nauczyć się nowej technologii lub po prostu nabyć trochę cennej wiedzy, naszym zadaniem jest zapewnić do tego warunki. Udostępniając model projektów osobistych dla pojedyńczych osób lub par, dajemy im poczucie celowości i motywacji ograniczeniem czasowym. Prowadzący powinni służyć pomocną dłonią podczas tworzenia planu zadań oraz organizacji czasu. Jeśli uczeń wyraża zainteresowanie nabycia wiedzy od kogoś bardziej obeznanego, Prowadzący powinien przekazać taką informację do Koordynatora i rozważyć możliwe rozwiązania. W przypadku gdy dostępna jest osoba chcąca udostępnić swoją wiedze innym przydziela się ją do takiego projektu osobistego lub rozważa poprowadzenie prelekcji/warsztatów, gdy reszta członków wyrazi zainteresowanie. Projekty osobiste mogą być stosowane jako wstęp dla nowych członków, jako obeznanie z modelem pracy i organizacji w sekcji. 

\end{itemize} 

 

\chapter{Organizacja} 

 

\section{Dobór osób zarządzających pracą} 

 

Każdy plan, projekt czy pomysł potrzebuje osób wprowadzających go do życia. Nie mogą to być osoby pierwsze lepsze. Aby zapewnić rozwój i sukces sekcji musimy upewnić się, że osoby osadzone na konkretnych stanowiskach organizacyjnych będą w pełni zaangażowane i pełne inicjatywy do pracy. Musimy także uświadomić każdego potencjalnego kandydata o obowiązkach jak i korzyściach płynących z pełnienia takiej roli. Osoby odpowiednie do zarządzania powinny:\\ 

\begin{itemize} 

\item Być charyzmatyczne 

\item Lubić pracę z ludźmi 

\item Umieć wyrazić swoje zdanie, ale też zrozumieć innych 

\item Mieć pasję do organizacji pracy i/lub czasu 

\end{itemize} 

Jak można zauważyć w opisie poszczególnych pozycji w strukturze sekcji, nie wymagamy od tych osób szczególnej znajomości technologii jakie wykorzystywane są do tworzenia aplikacji bądź usług. Od nich zależy analiza pracy, zapewnianie dobrych relacji między członkami i tworzenie list zadań. Oczywiście znajomość technologii i zagadnień znacznie pomaga w tworzeniu takich list, warto zaangażować samych członków do wyznaczania koniecznych zadań wraz z czasem potrzebnym na ich wykonanie. Do nas należy też zapewnić osobom zarządzającym miłej atmosfery i satysfakcji z osiągnięć. 

 

\section{Dostosowanie obowiązków i wymagań stanowisk do struktury} 

 

Przez wzgląd na to, że jest to tylko zamysł/konspekt pracy i rozwoju sekcji może okazać się, że niektóre stanowiska będą bardziej intensywne od innych, będą wywierały zbyt dużo napięcia lub wręcz przeciwnie, dawały niedosyt ambitnym osobom. To też skłania mnie do elastycznego podchodzenia do obowiązków i zadań jakie przypisane są konkretnym osobom, o ile zachowują one integralność pracy i nie burzą hierarchii struktury Sektora Organizacji.\\\\ 

 

Ważną częścią rozwoju będzie zbieranie opinii uczniów na temat naszych postępów i ich doświadczeń z naszymi propozycjami. Na ich bazie będziemy wprowadzać poprawki na bazie kwartalnych spotkań poprawy warunków współpracy i semestralnych spotkań skierowanych na poprawę pracy całej sekcji. Ma to na celu pozwolenie każdemu na wyrażenie swojego zdania o perspiracji sekcji. Jeszcze raz warto przypomnieć, że sekcja ta w przeciwieństwie do pozostałych składa się z dwóch zupełnie różnych sektorów i nawet jeśli nasi koledzy kierujący pracą czują się usatysfakcjonowani, to bez pozostałych uczniów nie pójdziemy daleko. Każdy musi czuć się zauważany i zadowolony z swojej pracy, aby był zmotywowany do dalszego poszerzania horyzontów.\\ 

 

\section{Wyznaczenie osoby/osób opiekujących się istniejącymi technologiami} 

\label{section:my} 

Mimo niewielkiego rozmiaru naszej organizacji, jaką jest Samorząd Uczniowski, posiadamy znaczne środowisko sieciowe oraz technologiczne udostępniające usługi pokroju strony głównej SU jak i wewnętrznych zasobów szkoleniowych. Jako że wykorzystujemy ponad 20 technologii, z których każda wymaga odrobiny doświadczenia, potrzebujemy zdjąć z barków przewodniczącego plakietkę informatyka od wszystkiego. Sam nie jestem na razie w stanie obsłużyć infrastruktury pozostawionej mi przez Piotrka, nawet jeśli przez ten rok zadeklarował się do administrowania nią. Jednak nie tyle moje umiejętności są tu obawą, lecz przyszłe lata i kolejni przewodniczący. Może okazać się tak, że po moim odejściu z tej szkoły nie znajdziemy kogoś nowego na pstryknięcie palcami. Dlatego też, za wczasu, musimy stworzyć zarówno rolę osoby odpowiedzialnej za infrastrukturę jak i program uczący nowych kandydatów jak nią zarządzać.\\\\ 

Obaj z Piotrkiem uważamy tą odpowiedzialność za kluczową, jako że większość naszych akcji skupia się na wykorzystaniu technologii informatycznych mających korzenie w naszej szkole. Jednak z względu na zaawansowanie, ilość i bezpieczeństwo dostępu do zasobów samorządowych, dobrym było by podzielenie tych zadań na paru ludzi. Niesie to za sobą wiele korzyści takich jak:\\ 

\begin{enumerate} 

\item Zmniejsza stres na jaki wystawione są osoby odpowiedzialne 

\item Zwiększą bezpieczeństwo przed pomyłką 

\item Wciąga więcej osób w świat zastosowanych technologii 

\item Daje nam pole do manewrów w przypadku choroby lub nieobecności jednej z osób odpowiedzialnych. 

\end{enumerate} 

 

Temat ten będę chciał poruszyć na najbliższym zebraniu zarządu, jako iż jest ważną częścią pracy samego samorządu. Oczywiście jestem świadom niebezpieczeństw jakie niesie za sobą posiadanie większej liczby osób mających dostęp do danych. W tym właśnie aspekcie pracujemy z Piotrkiem nad rozwiązaniami pozwalającymi na dostęp przez MFA lub Token Authorisation. W przypadku wszelkich propozycji, uwag lub zastrzeżeń proszę o kontakt na Facebooku lub zachowanie ich na zebranie. 

 

\chapter{Współpraca} 

 

\section{Wyznaczanie metod współpracy uczniów} 

Ustaliłem już podział na rodzaje projektów, w których brać będą członkowie, jednak same projekty to nie wszystko. Aby współpracowali bez przeszkód musimy zapewnić im formy komunikacji oraz pobierania informacji na temat postępów projektu. O ile Prowadzący mogą przekazywać informacje i kierować na dobre tory, sami uczestnicy potrzebują odgórnie ustalonych kanałów komunikacyjnych. Odnosząc się do moich własnych doświadczeń z różnym oprogramowaniem oraz opinii moich kolegów proponuje następujący model:\\\\ 

\begin{itemize} 

\item Komunikator głosowy + swobodny czat - Discord || 

Jest on dobrze znany i powszechnie używany pośród uczniów naszej szkoły więc pozostaje domyślną opcją do prowadzenia rozmów on-line. 

\item Komunikator tekstowy do projektu - MS Teams || 

Może wydawać się to kiepska opcja z względu na skojarzenie z zajęciami szkolnymi, jednak głównymi czynnikami skłaniającymi mnie do wykorzystania tego programu jest jego integracja z kalendarzem. Z względu na nauczanie zdalne większość osób jest już obeznana z kalendarzem Outlookowym przez co próg wejścia jest dosyć niski. Natomiast przystępność wpisywania spotkań, zebrań czy warsztatów ułatwia nam organizację. Same Teamsy pozostaną raczej miejscem do zgłaszania zadań lub przechowywania materiałów merytorycznych. 

\item Github || 

Nieodzowna część tworzenia jakichkolwiek projektów informatycznych to Github. Ułatwia on współpracę w prawie każdym kontekście, ale też rozwiązuje trzy główne problemy pracy nad projektami. Przechowuje pliki, zapewnia bezpieczeństwo danych oraz udostępnia je do wszystkich zaangażowanych. Zdaję sobie jednak sprawę, że nie każdy umie z niego korzystać, a co dopiero operować z nim w zespole ludzi. Skłania mnie to do zorganizowania warsztatów z obsługi i integracji githuba do naszych projektów dla wszystkich chcących ułatwić sobie pracę. 

\item Tablica zadań - Trello || 

Używana już przez Nas tablica Trello jest czymś co uzupełnia nam ten model. Prowadzący projektów tworząc listę zadań i przypisując je do poszczególnych osób miałby ciężkie chwile pilnując aktualności jego informacji. Dlatego też warto wykorzystać Trello aby pogrupować zadania i przypisać osoby do nich. Ułatwi to nie tylko pracę Prowadzącemu, ale też ułatwi dostęp do informacji o postępach między członkami. 

\end{itemize}

Model ten jest propozycją, choć nie sądzę, że zmieni się znacznie na przestrzeni miesięcy. Są to raczej programy dobrze rozpowszechnione, popularne w naszym społeczeństwie oraz zapewniają wszystko czego potrzebujemy. Jeśli okaże się, iż te aplikacje stanowią zbyt dużo dla Prowadzących lub Koordynatora przekażemy opiekę nad nimi w ręce Prowadzącego Githuba. Jeśli masz propozycje zamiany albo dodania jednego lub paru programów skontaktuj się z mną tak jak pisałem wcześniej. 

\section{Organizacja spotkań sekcji} 

Każda sekcja potrzebuje spotkań do wymiany zdań i polepszenia relacji w zespołach. U nas jednak spotkania te mają dodatkowe cele. Jako że celem ogólnym jest prowadzenie projektów różnych rozmiarów i zapewnianie warunków naszym kolegom i koleżankom do rozwoju, to tym projektom i rozwojowi skupione będą zebrania. Najważniejszymi punktami, które pomogą nam to zrealizować, będzie prezentacja nowych i trwających projektów, przedstawienie zupełnie nowych propozycji wykorzystania technologii/usług oraz wymiana zdań o warunkach i postępach prac. Sama częstotliwość, długość i format spotkań będą lepiej ustalony na początku roku, po rozmowie z osobami zainteresowanymi.\\\\ 

Jednak pomimo tego wstępnie ustaliłem, że powinny: 

\begin{itemize} 
\item Mieć charakter forum dyskusyjnego i konferencji. 
\item Dawać czas na pytania wszystkim uczestnikom. 
\item Skupiać się na jakości pracy i problemach z jakimi zmagają się członkowie. 
\item Być odpowiednio częste i regularne. 
\item Wykazywać atmosferę entuzjazmu i zapału. 
\end{itemize} 

\section{Prezentacja projektów oraz warsztatów/prelekcji} 

Dostępność do projektów oraz warsztatów trzeba postawić na pierwszym miejscu. Nauczeni poprzednim rokiem nie możemy pozwolić, by nasze projekty chowały się pod ziemie i znikały z światła dziennego. Zarówno na spotkaniach, gdzie będziemy rozdzielać zadania oraz omawiać pomysły, jak i na korytarzu szkolnym musimy prezentować nasz repertuar. Nowi członkowie oraz osoby zastanawiające się nad dołączeniem powinny mieć przed sobą przejrzysty spis wszystkiego co się dzieje. Jest to tak ważne, gdyż chcemy wykorzystać jak najwięcej iskier w głowach młodych i ambitnych ludzi do poszerzania ich własnych horyzontów.\\ 

Wyszczególniam trzy metody prezentacji projektów:\\ 

\begin{itemize} 

\item Blok projektowy na spotkaniach 
\item Lista trwających projektów w formie dostępnej elektronicznie 
\item Lista dużych projektów oraz najbliższych zajęć na tablicy w szkole 
\item Promocja zajęć na mediach społecznościowych 
\end{itemize} 

Jeśli okaże się, że jest duże zainteresowanie i Grupa Ogólna przestanie być odpowiednim medium, to postaramy się o nową grupę na Facebooku oraz profil na Instagramie. W takim wypadku odpowiednim będzie stworzysz mały zespół osób administrujących i moderujących tymi stronami. 

\chapter{Dostęp i informacja} 

\section{Wyznaczenie metod prezentowania zasobów sekcji} 

Zacznijmy o zdefiniowaniu różnicy między zasobami sekcji oraz zasobami samorządu.\\\\ 
Zasoby samorządu to wszystkie urządzenia sieciowe, klienckie, licencje oraz architektura. Określam tym przede wszystkim zarządzanie naszymi aplikacjami webowymi, wolnymi zasobami serwera szkolnego oraz sieć lokalną w pokoju Samorządowym. Wszystko zostało opisane w sekcji ~\ref{section:my}.\\\\ 

Zasoby sekcji to przede wszystkim prowadzone projekty, programy prelekcji oraz warsztatów, zakupione zasoby obliczeniowe, licencje, urządzenia. Stanowią je też zespół i pliki zawarte na Githubie, możliwie strony na social mediach oraz utworzone materiały merytoryczne i referencyjne.\\\\ 

Poprzednia sekcja mówiła o ogólnych metodach prezentacji naszych zasobów jednak z względu na potencjał marketingowy musimy postarać się o jak najlepszy program ich prezentowania. Dobrym pomysłem było by znalezienie osoby, która byłą by zapalona do przedstawienia chociażby konspektu opartego o propozycje zarządu oraz sektora Organizacji. Powinien on zawierać formę i plan prowadzenia konkretnych metod wraz z czasem wymaganym na ich realizację. Zakładam możliwość dodania takiej osoby do struktury sekcji, aby zapewnić jakość prezentowania naszych zasobów.\\ 

\textbf{Poniżej przestawię moje propozycje prezentacji wraz z zastrzeżeniami.} 

\section{Stworzenie kampanii promującej udział w spotkaniach} 

Organizacja jest jedną z kluczowych rzeczy odpowiedzialnych za sukces każdego projektu. Zatem wskazane jest stworzyć szczegółowy plan kampanii. Zakładam, że będzie pełnił bardziej funkcję korekcyjną niż nakazującą. Powinien zakładać wszystkie rodzaje zasobów: ludzkie, czasowe, informatycznej i pieniężne (choć tych chcielibyśmy uniknąć wykorzystując posiadane zasoby materialne). Konspekt zalecam utworzyć w formie planu biznesowego dla przejrzystości oraz jednolitości.\\\\ 

Podobnie jak plan pracy tworzony przez Prowadzących musi być podzielony na małe i proste zadania. Jak wykazują badania jest to jedna z najskuteczniejszych metod walki z prokrastynacją i zwiększenia wydajności. Jako, że uważam to za tak ważna część pracy proponuję także zawrzeć ten temat w serii warsztatów otwierających ten rok szkolny. Więcej o tym w następnej sekcji.\\\\ 

Zakładam też możliwość stworzenia zespołu osób, jeśli uda nam się taki stworzyć, do prowadzenia tej kampanii pod wodzą np. Prowadzącego Promocji (nazwa do wymyślenia :)). Jednak chcę zauważyć, że zasoby ludzkie będą stanowić największe ograniczenie i musimy liczyć się z tym podczas planowania wszystkich projektów. 

\section{Prezentacja dostępnych projektów, grafiku spotkań oraz warsztatów/prelekcji} 
\label{section:cial} 

Pozwolę sobię przytoczyć argumentację słynnego psychologa Roberta Cialdiniego, a mianowicie fakt, iż największymi czynnikami skłaniającymi osoby do zaangażowania się w cokolwiek jest ich własny, nieprzymuszony wkład czasu i wysiłku, uwieńczony poczuciem nagrody. Powoduje to przywiązanie i poczucie gratyfikacji. Więc podobnie jak firmy z kosmetykami lub batonikami oferują darmowe próbki, naszym zadaniem jest zaoferować próbkę organizacji i możliwości nauki, każdemu kto tego może potrzebować. Dlatego też obok listy warsztatów na tablicy w szkole oraz zapowiedzi w socialmediach warto zastosować element ludzki. Moją propozycją jest stworzenie wstępnych warsztatów dających naszym kolegom i koleżankom użyteczną i wartościową wiedzę w formie, która gratyfikuje ich za każdy wysiłek. Warto zauważyć, że programy referencyjne przyciągają o wiele bardziej lojalnych i pozytywnie zastawionych klientów z względu na ten właśnie element ludzki.\\\\ 

Tematy i forma tych zajęć oraz ich rozłożenie w czasie pozostawiam do dyskusji między członkami sektora organizacji, gdy ten zostanie już stworzony. Z względu na warunki epidemiologiczne przyjmujemy możliwość prowadzenia webinariów lub tworzenia oddzielnych materiałów merytorycznych. 

\section{Formularza uczestnictwa w projektach lub nauczaniu} 

Zeszłoroczna forma przystępowania do sekcji nie zyskała sobie mojej sympatii. Była ona dość skomplikowana i miała ograniczenia czasowe. Jednocześnie rozumiem tego cele, przede wszystkim organizacyjne, jednak tez ubolewam, gdyż dużą część moich znajomych ominęła możliwość przyłączenia się do niej. Co można z tym zrobić?\\\\ 

Dwie cechy, które wyróżniają przyjazną formę aplikacji, są to prostota i dostępność. Formularz taki musi wymagać jak najmniej kroków, aby nie zniechęcić potencjalnego nowego członka jednocześnie dostarczając nam odpowiednich informacji. Musi także być dostępny przez cały czas, na każdym urządzeniu i nie wykluczać z względu na wiedzę. Każdy powinien mieć czas dla siebie na zastanowienie się, czy chce brać udział w projektach czy jednak nie.\\\\ 

Moją propozycją było by stworzenie prostej aplikacji webowej połączonej z skrzynką pocztową sekcji lub przewodniczącego. Jednak, jeśli okaże się to być zbyt skomplikowane lub przekombinowane jak na cele, zostaniemy przy formularzach google. Jestem też otwarty na propozycje co do metod wprowadzenia tego formularza i chętnie rozważę każdą propozycje. 

\section{Umożliwienie proponowania projektów/wykorzystania technologii} 

Zależnie od formy wyżej wspomnianego formularza powinniśmy dać uczniom możliwość proponowania ich pomysłów. Zdejmie to z nasz konieczność wymyślania ich samych oraz zwiększy różnorodność.\\\\ 

Ważnym zastrzeżeniem jest jednak filtrowanie takiego systemu i ochrona go przed śmieszkami jakich jest dużo w naszej szkole. 

\chapter{Bonus} 

\section{Zadania na dodatkowe oceny} 

Wspomniana w sekcji ~\ref{section:cial} gratyfikacja związana z pozyskaniem użytecznej wiedzy może okazać się niewystarczalna. Jako jednak, że nasza szkoła skupia się w dużej mierze na zagadnieniach prowadzonych w tej sekcji istnieje dodatkowa możliwość.\\\\ 

Warto zaproponować nauczycielom zajęć zawodowych program nagradzania uczniów za wykonywanie dodatkowych zadań. Stanowiło by to dla nich dwie korzyści. Zdjęlibyśmy z ich barków uczniów ambitniejszych, szukających czegoś więcej oraz tworzyli zadania tylko przez nich zatwierdzane. Oczywiście jeśli nauczyciel chciałby wejść w współpracę, gdzie to on dostarcza zadania, bardzo miło byśmy to przyjęli, lecz warto założyć iż do nas będzie należał ten obowiązek.\\\\ 

Uważam to za wspaniały pomysł, gdyż pozwala nam nagradzać naszych członków bez dużego wkładu z naszej strony oraz ucieszy nauczycieli chcących rozwijać pasje młodych ludzi.\\\\ 

Forma tych zadań mogła by zawierać codwutygodniową listę wyzwań z podpowiedziami pod koniec pierwszego na grupie ogólnej lub innym medium, oraz bloku rozwiązań na spotkaniach sekcji. Warto zaznaczyć, iż dużą częścią tych zadań będzie właśnie współpraca różnych osób przy rozwiązywaniu skomplikowanych problemów. Dlatego też jestem bardzo pozytywnie nastawiony na element bloku rozwiązań na spotkaniach i będę starał się o jego stworzenie.\\\\ 

Istnieje ryzyko, że nie wszyscy nauczyciele będą respektować nasz program. Jest to dosyć rzeczywista obawa i w takiej sytuacji mielibyśmy parę rozwiązań. Najprostszym jest rozpocząć rozmowy z dyrekcją, gdy sekcja sie rozrośnie i będzie dobrze prosperować. Inne wymagały by większego wkładu czasu poprzez rozmowy z pojedynczymi nauczycielami. Jednak zanim sama sekcja się nie rozrośnie, ten pomysł pozostaje tylko propozycją i wyczekuje swojego momentu. 

\section{Projekty wewnątrz-samorządowe} 

Samorząd sam czasem wymaga modernizacji lub przebudowy starych rozwiązań. To stwarza pole do popisu osobą chcącym przysłużyć się bardziej SU niżeli samym sobie. Tu pojawia się zagadnienie projektów wewnątrz-samorządowych. Obejmowały by one wszystkie aplikacje webowe i mobilne wykorzystywane przez nas. Wchodzi w to też zamek oraz większość zasobów samorządowych.\\\\ 

Podobnie jednak jak w przypadku zadań na dodatkowe oceny, na razie musimy zostać przy starej ekipie, gdyż wymaga to dużego zaufania do zespołu. Najpewniej rozmowy o tego typu projektach rozpoczniemy po nowym roku, gdy będziemy lepiej widzieć prosperuje sekcji technicznej. Jednak cały czas jestem otwarty na propozycje i uwagi związane z tym zagadnieniem.

\chapter{Zakończenie} 

Dziękuje za przeczytanie tego dokumentu zawierającego plany pracy i rozwoju naszej sekcji. Dokument ten będzie służył jako baza do procesu restrukturyzacji i pomoże nam osiągnąć to co pragnął Piotrek na początku zeszłego roku i jeszcze więcej.\\\\ 

Jednocześnie zaznaczam, iż jest to konspekt, a więc wszystkie założenia i plany mogą się zmienić. W przypadku jakichkolwiek komentarzy, propozycji, zastrzeżeń lub uwag polecam kontakt z mną na facebooku lub discord samorządu. Można też przesłać email na adres \textit{maciej.tracz@tm1.edu.pl. }\\\\ 

\end{document} 
